---
title: 入会案内
layout: page
redirect_from:
    - /wiki/参加者募集
---

# 参加者募集

OPAP-JPは以下の目的で活動している非営利の任意団体です。

* 知識をアニメーションで表現し、全人類にとって価値のある財産及び資源として自由に利用できる形で共有すること。
* オンラインでのアニメ制作の方法論を確立し、自主制作アニメーションの発展及び文化の向上に寄与すること。

私たちは、オープンソース方式でアニメを制作する活動を行っております。
これは、参加者の皆様や、視聴者の皆様が自由に作品や素材を二次活用できるようにするものです。

代表作は、[アニメ「こうしす！」](https://kosys.opap.jp))です。

詳細は以下をご覧ください。

* [団体概要](/about)
* [活動案内](/activity)

## 募集内容

無償参加、有償参加問わず、ボランティアの皆様を募集しております。  
例えば以下のような作業を行って下さる方を募集しております。

* アニメ作画　（キャラクター、背景）
* アニメ撮影
* 制作進行
* 事務担当
* WEB制作・管理
* Dockerメンテナンス


## 会費
一般会員としてご参加いただく限り、会費は必要ありません。

会員種別ごとの会費は以下の通りです。（2018年5月現在）

* 正会員（総会での議決権あり）　年会費5000円または同等程度の貢献
* 一般会員（総会での議決権なし）　0円（会費不要）
* 賛助会員（総会での議決権なし）　月会費500円（※支払い手段によって異なります）

詳しくは以下の規程をご覧ください。

* [定款（会則）](/about/articles)
* [会費規定](https://git.opap.jp/projects/OPL/repos/opap-rules/raw/%E8%A6%8F%E7%A8%8B/%E4%BC%9A%E8%B2%BB%E8%A6%8F%E7%A8%8B.txt?at=refs%2Fheads%2Fmaster)

## 留意事項

1. 必ず[定款（会則）](/about/articles)をご覧ください
2. ノルマはありませんが、作業計画のため、どれぐらいの期間、どれぐらいのペースで作業できそうか、見込みを予めお知らせ下さい。
3. 音信不通になることは避けてください。もし参加が困難となった場合は必ず事前にお知らせください
4. 正会員として参加される場合は、代表理事の承認が必要です



## 手続き方法

[こちらの手順書に従って会員登録をお願い致します](https://kosys.gitlab.io/kosys-docs/manuals/register.html)
